Проанализируйте задания предыдущих уроков. 

Q: В каких случаях необходима была явная передача указателя в качестве входных параметров и возвращаемых результатов или в качестве приёмника в методах?

A: Явная передача указателя нужна в случаях, когда мы работаем не мапой или слайсом и хотим изменить значение переменной. Если указатель не передавать, то мы будем работать с копиями этих переменных. В таких случаях требуется больше памяти для работы программы.
     
Q: В каких случаях мы фактически имеем дело с указателями при передаче параметров, хотя явно их не указываем?

A: Когда работаем с мапой или слайсом - эти структуры данных сами по себе являются указателями.
